<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mingjie's Blog</title>
    <description>ひびけ</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sat, 04 Nov 2017 20:43:31 +0900</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Nov 2017 20:43:31 +0900</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.4.3</generator>
    
      <item>
        <title>吹响吧！上低音号 第二次定期演奏会</title>
        <description>&lt;p&gt;记得是6月份的时候某一次刷響け！的主页看到了第二次定期演奏会的消息（当然还有秋季剧场版），就打起了去看的主意。那个时候还不知道现在有什么安排，但是担心买的人比较多（网页上说要抽选），就定了。抽到之后才想起来其实买的人可能也不多，抽选可能只是一个幌子；事实上夜场直到11号还有余票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想着正好是周末就去大阪同学那玩玩，周日去京都然后坐夜行巴士回东京，计划完美；结果遇上了强台风（躺），还和日本战后最强的台风Vera很相似。周五周六一直在确认京都的天气，很担心台风要是让新干线停运或者延误我可能要提早回东京；到了周日早上综合各方信息还是决定赌一把，看！看完下午再回家！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-hibike-ensoukai/1-road.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;从地铁站到剧场的小路&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顶着大雨从东山站走到了ロームシアター京都。时间已经是初秋，之前也下了将近两周的雨，河边的树上也有了一些红叶；如果不下雨加上全红的话肯定很好看。因为急着买新干线的票，买完走到剧场才9点半，但是雨忽大忽小，也没了到处乱逛的心情。正好剧场楼下是一家鸢屋书店+星巴克，就把午饭和剩下的两个多小时打发了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-hibike-ensoukai/2-board.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;这次京阿尼活动的节目单&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;物贩&quot;&gt;物贩&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;之前已经看到网页上说11点会有纪念品开卖，想着应该和京阿尼的商店差不多有一个区域随便逛的样子；结果10点45的时候走上去发现已经排了将近50人，能买的也只有一本宣传册+三种文件夹，每人还限买两个。宣传册因为里面有一些原画和访谈之类的想着上次在京都已经买过类似的了，就只买了吹响的文件夹；进场之后才发现原来节目单也印在了上面（可恶的资本主义动画公司）。不得不说Fate人气果然高，排到我的时候文件夹已经卖光了，吹响的在我听完出来之后也没了，只剩下可怜的Free……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-hibike-ensoukai/3-selling.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;买完之后照的，右边的告示牌上写着Fate的已经卖完了&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-hibike-ensoukai/4-file.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-hibike-ensoukai/5-file-flipped.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;文件夹正反面&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;演奏会&quot;&gt;演奏会！&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-hibike-ensoukai/6-inside.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;开演前的剧场&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剧场一共有四层，我在1层的左边中间，感觉位置还不错。进场的时候在放着OST，听到之后瞬间就激动了起来。来听音乐会的人年龄跨度果然很大，从小孩子到老人都有；坐在我左边的是一个体型巨大的宅，右边是两个小朋友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-hibike-ensoukai/7-list.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;曲目单，来自twitter&lt;a href=&quot;https://twitter.com/Euphonium_JP&quot;&gt;@Euphonium_JP&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总体来说这次肯定不是一场完美的音乐会，有不少地方出现了（连我都听得出来的）差错；但是实际的演奏还是比CD更有感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开场并没有要求观众的掌声，红幕一升起就看到了乐团、指挥和唐泽美帆，第二季OPサウンドスケープ。第一感觉是唐泽好高好瘦，然后……果然录音的版本气足一些。唱的时候手部动作非常多，让我觉得台风有点活泼过度了；不过音高还是在的，可能和乐团合唱难度比较大吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唱完之后是四个主役声优出场；和平场一样，只有安济知佳和丽奈一样穿了黑色丝袜。Sapphire酱做的主持（我还奇怪丰田萌绘为什么不让叫みどり），其他三个负责吐槽和搞事情。OP之后的几首一直到学园天国都挺平常，是乐队的主场。曲子细微的部分做了一些改动，总体来说把难度降低了一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中场过后气氛就活跃了不少。宝岛作为站前音乐会的曲目，在演奏的时候墙上的投影幕也播放着（旧内容混剪）的mv。看着画面听着演奏的确感觉好像就站在了站前看着滝先生指挥一样。实际上洗足学园音乐大学的大和田雅洋指挥也是个很萌的人，好像说选定了solo的人之后会很认真的对他/她说拜托了什么的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;響け!ユーフォニアム和愛を見つけた場所这两首都没乐团什么事，所以请出了久美子的演奏者円能寺博行和香織的演奏者冨岡愛彩美。的确专业人士的演奏水平更高，能听得出来上低音号的声音非常圆润，饱满。可惜的是円能寺老师在響け!ユーフォニアム的最后还是出了一点小错。之后他问在场的观众有多少人是看了动画才知道上低音号的，一半多的人举了手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选拔赛的两首一如既往，三日月之舞的时候投影幕又是镜头混剪。其实如果投影整体慢上三秒的话是可以和演奏完美结合的，能看出来只要是演奏的镜头都和实际的动作完全一样。另外香織在solo的时候也出错了…貌似和上次演奏会的错位置差不多，可能临场心理还需要锻炼。演完下来朝井彩加（叶月声优）还唱了一段大号的旋律、丰田萌绘缠着低音提琴手问了一堆问题（人家都不好意思了），还有大和田指挥让上低音号单独吹了最难的那一段（吹得很好）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后加演了響け!ユーフォニアム的吹奏乐版和Dream Solister。坐在旁边的宅男似乎没有音乐会的经验，指挥再走出来的时候非常彷徨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整场一共15首，每首都听得比较熟悉了，所以基本上在各种看各个声部的人和独奏的动作什么的，还是非常过瘾的。最后的视频里京阿尼用分声部的形式介绍了北宇治吹奏乐部的所有人（包括指挥），还给每个人加上了名字。总结发言的时候安济知佳问有多少人看了秋季剧场版，可惜还没看不能举手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面是从推特上盗的图：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-hibike-ensoukai/8-tuba.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;大号组，来自朝井彩加&lt;a href=&quot;https://twitter.com/a_ayaka0511&quot;&gt;@a_ayaka0511&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-hibike-ensoukai/9-bass.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;低音提琴手和Sapphire，来自丰田萌绘&lt;a href=&quot;https://twitter.com/toyotamoe&quot;&gt;@toyotamoe&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-hibike-ensoukai/10-group.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;合照。前排从左到右为チューバくん、円能寺博行、安济知佳、黑泽朋世、丰田萌绘、朝井彩加和唐泽美帆，来自&lt;a href=&quot;https://twitter.com/anime_eupho&quot;&gt;@anime_eupho&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有第三次的话，就再去吧！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 22 Oct 2017 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/10/22/hibike-ensoukai/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/10/22/hibike-ensoukai/</guid>
        
        <category>hanging-around</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Onedrive占用CPU过多的问题以及解决方法</title>
        <description>&lt;p&gt;Surface Pro的散热曾经是一个问题，但是随着Win10的更新烫手的时候已经越来越少。不过近两个月风扇使劲转的情况越来越多，也不是在我玩游戏的时候发热，就觉得很奇怪。查看任务管理器之后发现一个叫Microsift OneDirve Setup的进程经常占用大概40%的CPU，而且手动结束之后就不发热了。想着这可能是Onedrive的更新吧，但是插着电过了很久Onedrive告诉我更新出现问题，请手动安装。戳它又没啥反应，新下载一个双击安装又卡在安装界面不动，很麻烦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暂时的解决办法就是每次手动结束进程。但是重启之后onedrive又会自动打开，总不是长久之计。之前在网上找了一下，有类似的问题但是没有很好的解决方法。今天决心搞定它，才在&lt;a href=&quot;https://answers.microsoft.com/zh-hans/windows/forum/windows_10-files/%E6%97%A0%E6%B3%95%E5%AE%89%E8%A3%85-onedrive/202b3154-093e-4234-aee0-3a56b30bb0e2&quot;&gt;这里&lt;/a&gt;发现了完全一样的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不得不说微软中国解决问题的能力不是一般的差，至今没有一个官方的解决办法，最后是靠这个问题里面链接到台湾ptt的&lt;a href=&quot;https://www.ptt.cc/bbs/Windows/M.1498386400.A.09E.html&quot;&gt;网页&lt;/a&gt;翻译的日本网友的&lt;a href=&quot;https://answers.microsoft.com/ja-jp/windows/forum/windows_10-performance/onedrivesetupexe32%E3%83%93%E3%83%83%E3%83%88/248a708a-8509-48e1-a321-1af85efd7f50&quot;&gt;解决办法&lt;/a&gt;才搞定。国内不一定能上ptt，而且里面的翻译也比较大概，我就再翻一遍放在这里方便以后的人吧。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;推荐且不怎么伤的办法&quot;&gt;推荐且不怎么伤的办法&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;从解决方法来说原因应该是Onedrive的log出错了，一直以为没有更新所以卡在更新/安装上，所以一个比较简单的解决办法就是删掉错误的log。这两个log是&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;C:\Users\用户名\AppData\Local\Microsoft\OneDrive\setup\logs\userTelemetryCache.otc&lt;/code&gt;
&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;C:\Users\用户名\AppData\Local\Microsoft\OneDrive\setup\logs\userTelemetryCache.otc.session&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;在Onedrive打开而且用户没有注销登录的情况下在任务管理器中结束OneDriveSetup.exe进程&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;将上述的两个log文件删除&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;运行&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;C:\Users\用户名\AppData\Local\Microsoft\OneDrive\Update\OneDriveSetup.exe&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;应该就可以了&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;有的时候可能自己觉得太烦想重装，已经将Onedrive卸载了（我就是这么做的）；这个时候只需要做上面的第2步然后双击安装文件就行了，不会再卡在安装那。不过之后要重新登录一下自己的账户。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;有点伤但是可能还能用的办法&quot;&gt;有点伤但是可能还能用的办法&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我们有一个不能更新的Onedrive文件夹&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;C:\Users\用户名\AppData\Local\Microsoft\OneDrive&lt;/code&gt;。那建一个新的好的文件夹然后覆盖旧的就行了。这个办法有点伤，但是如果之前所有文件都在Onedrive同步了的话问题应该不大。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;在电脑上建立一个新的账户，赋予管理员权限：设置-账户。视情况可能需要网络连接和一个新的Microsoft账户&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;切换到新的电脑账户中，打开Onedrive并登录（最好是登录到新的账户中，虽然我觉得旧的应该也行）&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;切换回旧电脑账户中，将&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;C:\Users\新用户名\AppData\Local\Microsoft\OneDrive&lt;/code&gt;文件夹覆盖到&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;C:\Users\旧用户名\AppData\Local\Microsoft\OneDrive&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;运行&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;C:\Users\旧用户名\AppData\Local\Microsoft\OneDrive\Update\OneDriveSetup.exe&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Done&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h2 id=&quot;撇清责任&quot;&gt;撇清责任&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我没试过第二种办法，所以不知道它有没有用。希望微软赶快搞定这个问题或者我自己不再会遇到它:)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/09/15/onedrive/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/09/15/onedrive/</guid>
        
        <category>random</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>老大哥在看着你......的观测申请</title>
        <description>&lt;p&gt;事情是这样子的。7月26日，哥伦比亚大学的David Kipping教授和他的研究生Alex Teachey（还有一位业余天文学家Allen Schmitt）在arixv上发布了一篇被提交到ApJ的论文。论文通过对最有可能拥有系外卫星的行星系统光变曲线的分析，对系外卫星的存在条件提出了限制，同时提出了一个存在系外卫星的行星系统&lt;strong&gt;候选体&lt;/strong&gt;Kepler-1625。这个候选体符合作者们所给出的筛选条件，但是我们仍然不确定上面是否真的存在系外卫星；所以作者们向哈勃望远镜提交了一个观测申请并得到了批准，并希望在得到哈勃的观测数据之后做出更准确的结论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这听起来挺让人激动，毕竟可能是我们发现的第一颗系外卫星。但是问题在于这个研究还没有结束，或者说作者们还没有准确的结论就将论文公布了（而且是在同行评议之前）。实际上作者们的确希望在分析完哈勃的数据之后再发表论文。那么到底发生了什么才能让他们如此匆忙地将现阶段的结果公之于世呢？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;被关注的观测申请&quot;&gt;被关注的观测申请&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;原因出在哈勃的观测申请上。每次哈勃在批准观测申请之后都会将它们做成列表和摘要集公开地&lt;a href=&quot;http://www.stsci.edu/hst/proposing/&quot;&gt;放在网上&lt;/a&gt;，所有人都可以看到。Teachey申请的Cycle25从今年的10月1号开始到明年的9月30号结束，一共有340个申请被批准了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-exomoon/1-proposal.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;事情的开端：哈勃望远镜的观测申请摘要&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一般来说没有人会完整地阅读一遍这340页的摘要集去看有什么申请是值得关注的，所以Kipping认为有些同行（可能是他们申请隔壁几页的申请者）看到了他们的申请，并发到了twitter上。之后他们接到了“至少一个媒体会将这个申请的内容进行发布”的消息。这让他们担心媒体是否能正确地将“系外卫星候选体”这个信息传达出去而不是以此搞个大新闻，以及有其他同行利用这些数据作出确切的结论。所以他们决定在媒体发布之前将手中所有的信息先行公开，就有了这篇arxiv和Alex Teachey写的博文。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在博文中，Teachey写道：
我们对结果非常谨慎，不仅仅是因为希望摆脱尴尬的局面，同时也是因为不希望在未来对结果的进一步声明甚至是撤回损害公众在科学上的信任。（而将文章在同行评议之前放到arixv上则是因为）每个人都能亲眼看到我们得出了什么结论，没有得出什么结论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-exomoon/2-blog.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Teachey发表的博文&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;openscience&quot;&gt;Openscience&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最早听到这个消息的时候以为得到批准的观测申请不是公开的，所以比较惊讶；后再来知道前因后果之后觉得可以理解。这件事也给了媒体一个追踪研究热点除了arixv外的另一个方法：守着观测申请。简单地在网页或者pdf里面搜索一下比如系外行星（卫星）、引力波之类的词汇，可能会有意外的发现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然这也对研究人员提出了新的要求。arxiv作为论文预印本网站，放到上面的论文本质上还是草稿，而观测申请更是研究还未完成时的产物。而这些资料的公开除了可以带来同行更及时的讨论和意见之外，也意味着我们要在给早的阶段考虑如何将研究准确地向公众传播。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;如何应对&quot;&gt;如何应对？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Kipping和Teachey的应对方式似乎是一个不错的例子。与其让媒体按照各自的理解对自己的原话进行解释，不如主动先将手上的信息发布，以避免误解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们一共用了三种渠道向公众公布有关系外卫星的信息：arxiv论文预印本、scientific american上的博文和Youtube上面的一段视频。arxiv上论文的重点在于系外卫星存在条件限制的结论，只是在最后一节中讨论了候选体Kepler-1625。博文则将一半的篇幅给了对候选体结果的讨论，着重强调了还没有确认的事实；而在13分钟的视频里，Kippig和Teachey通过对话的方式再次强调了候选体还没被证认的情况，并解释了为什么要在同行评议结束之前将文章放到arxiv上面去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-exomoon/3-video.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;视频的截图；左为Alex Teachey，右为David Kipping&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从结果来看，推特上面大家基本上都加上了may或者possible的字眼，引用的多数是BBC的文章，表达的意思并没有偏离论文作者的想法。唯二看到以为系外卫星已经被确认的页面，一个作者是”Expert in Sports”，另一个是用Universe Sandbox模拟的Youtube视频up主。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;同行评议&quot;&gt;同行评议&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;有一点稍微令人担心的是论文的同行评议。有没有经过同行评议一般是文章能否被发表的标志，而这个过程不应该被其他的因素所影响。Tecachey在视频中也说了这是一个不寻常的情况，但是他们担心当媒体的新闻报道出来之后，在传播的过程中信息很可能被扭曲成他们所不希望见到的样子。所以他们仍然在提交评议之后马上将文章发布在了arxiv上。Nature也在网站上发表了&lt;a href=&quot;http://www.nature.com/news/why-astronomers-reluctantly-announced-a-possible-exomoon-discovery-1.22377&quot;&gt;一篇文章&lt;/a&gt;评论这件事情。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;总结&quot;&gt;总结&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;就像Youtube视频下面某一条评论说的，推特、博客和新闻头条改变了科学研究的方式。一方面，研究的进展和结果可以更迅速地在同行传播，使得大家对学科发展的了解更统一，对某个研究的意见或者批评更容易被作者知悉；同时公众也可以从媒体中更快地了解到有什么新的、激动人心的研究正在进行。但另一方面，从媒体中报道的新闻可能会有一定程度的扭曲，而这不是科研工作者们想看到的。所以在现在的网络环境下，拥有或者是了解可以直接向公众发声的渠道还是有必要的，至少可以将需要解释的地方解释清楚，而不是眼睁睁地看着新闻标题变得越来越奇怪。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;参见&quot;&gt;参见&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://arxiv.org/abs/1707.08563&quot;&gt;arixv 论文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://blogs.scientificamerican.com/observations/are-astronomers-on-the-verge-of-finding-an-exomoon/&quot;&gt;Alex 博文&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=8V9QHn5oHMs&quot;&gt;Youtube视频&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 06 Aug 2017 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/08/06/exomoon/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/08/06/exomoon/</guid>
        
        <category>science</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>千曲万叶，若手之会</title>
        <description>&lt;p&gt;若手夏の学校，全称是2017年度 第47回 天文 天体物理若手夏の学校，翻译成中文大致是天文、天体物理青年（学生）夏季学校。这实际上是一年一度的会议，完全由日本各大学的研究生组织策划与参加，除了邀请的演讲者之外没有任何的教授、老师参与。所有的参加者在三天内住在同一个宾馆，分成不同的领域（重力与宇宙学、致密天体、星系与星系团、太阳与恒星、星际介质、恒星形成与行星系和观测仪器分会）进行口头或者海报的研究汇报，以交流研究进展。从到这里将近一年的经验来看，日本人的英语写作尚可，但是本科生基本不怎么说英语、硕士稍微可以说一点、博士讲得比较顺畅（如果一直没有丢掉英语的话）。所以这个会议的工作语言当然是日语；本来我是没有什么兴趣去的（日常的还没说好，专业上的日语更烂），但是发现负责我们正在用的光谱仪调试的京都产业大学的同学也去，就临时起意报了个名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-wakate/1-manual.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;长野县-千曲市-户仓站&quot;&gt;长野县 千曲市 户仓站&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;为了节省经费，从14年开始的夏季学校都是在长野县千曲市户仓的ホテル圓山荘（圆山庄宾馆）举行的（虽然我没看出来这宾馆哪里圆了，方方正正的）。从东京到户仓一般是坐北陆新干线到上田，转信浓铁道线到户仓，全程不到三个小时。千曲市的名字是从纵贯市区的河流千曲川而来的；从定义上来说，加上出了长野县之后改名叫信浓川的部分，信浓川（千曲川）是日本最长的河流。但是千曲市出名的地方不在这，在温泉。戸倉上山田温泉是从明治中期开设的日本有名的温泉，在大正后期沿着温泉的位置建造了温泉街，现在这一带也有非常多的温泉旅馆和户外足浴池。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-wakate/2-pano1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;站在千曲川桥上的全景，右边就是温泉街和旅馆&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;户仓所在的千曲市南部处于山谷，四周都被山丘环绕。中间的千曲川一路分叉又会合，造出了非常多的江心岛，可能这也是千曲这个名字的由来吧。路上行人不多，大都十分悠闲，感觉是个度假的好地方。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;开会&quot;&gt;开会&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这次参会人数在250人左右，其中一百人为15分钟口头演讲，另一百人为海报或者海报+3分钟口头演讲（还有大概二十人打酱油），所以时间并不宽裕。报到时间仅为1个半小时，之后马上开始各个会场的报告，没有开幕式。但是因为宾馆里只有三个会场，所以一些小的分会场（比如太阳恒星啊，星际介质啊）不是每个时间段都有会，就可以跑到别的会场去听。除了普通的研究生报告之外，每个分会场还有两个招待讲演，邀请一些教授来讲讲和分会场主题有关的内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;此处应有演讲的照片&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为听讲的成果，这里介绍两个有意思的（而且我听懂了的）报告：&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;機械学習による-high-z-grb-の選定-杉山-真也-埼玉大学大学院&quot;&gt;機械学習による High-z GRB の選定 （杉山 真也 埼玉大学大学院）&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;通过机器学习确定高红移伽马射线暴(GRB)。雨燕(Swift)卫星可以快速探测到刚刚爆发的伽马射线暴，并将伽马射线波段的数据回地球。因为我们对发生在远距离也就是高红移的GRB更感兴趣，所以希望能尽快将高红移的GRB挑选出来以供地面望远镜进行光学波段的余晖观测。Swift的数据在传回地球之后会被处理并得出一些GRB的参数（比如爆发的最大流量、爆发的持续时间等）。这个研究选择了其中的8个并通过已知红移的GRB数据尝试用机器学习的方法给出红移大小的判据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-wakate/GRB1.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;特征量表的图&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最初高低红移的判据是&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;z = 5&lt;/script&gt;。这个判据之下只有9个高红移GRB（低红移的有294个），所以拿8个当样本，剩下一个检验，看能否判别出剩下那个是高红移GRB。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-wakate/GRB-method1-result.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
结果全错:)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后觉得可能是因为低红移GRB太多了，导致数据不平衡；就把当作样本的高/低红移GRB的数量都减到5个，剩下的当检验&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-wakate/GRB-method2-result.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
结果也理所应当地不怎么样&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后发现高红移GRB数据量太小了，将判据从5改到3，训练样本各取50个：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-wakate/GRB-method3-result.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在低红移的准确律提升了，但是高红移基本的还是那个样子。个人觉得还是样本数量不太够或者有不少GRB的红移在判据的分界线上，所以现在还不能达到足够的判别精度。说这个是因为这是这次会议唯一一个将机器学习应用到天文中的报告（当然还有一个别的原因），而我觉得这是天文学未来（甚至是现在就）值得关注的一个方向。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;脈動型変光星の偏光観測による銀河系中心方向の磁場構造解析-善光哲哉-京都大学大学院&quot;&gt;脈動型変光星の偏光観測による銀河系中心方向の磁場構造解析 （善光哲哉 京都大学大学院）&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;磁场下的星际介质粒子一般会有有序的排列，而这会导致穿过星际介质的光发生偏振。反过来说观测星光的偏振我们可以得知恒星和观测者之间的磁场情况。而在银道面上一些距离比较远或者在银心后面的恒星由于在可见光波段的消光比较严重，需要在红外进行偏振观测。这个研究就挑选了一些在银心背面附近的造父变星进行偏振观测，并得出了偏振度的图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-wakate/polarization.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基本上恒星的偏振符合最早的偏振巡天的图（蓝色点），但是其中有5颗星的偏振方向偏离了银道面方向，所以这个区域可能有一些特别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-wakate/poster.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他的海报的展示也做得挺用心，专门海报section的时候海报的作者们基本都会在自己的海报前面向有兴趣的同学们讲解自己的研究。我们唯二的两次听讲是因为我觉得“这个描边效果看着像20年前的ppt一样”和“哇这竟然还贴了便条补充信息，好用心啊”然后作者就过来了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;娱乐&quot;&gt;娱乐&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;惯例，日本的“娱乐”多数应该是飲み会。每天晚上7点吃饭，9点有“分科会”；名字挺专业的，好像还分科专门自由讨论学术问题，其实就是大家回到吃饭的地方一起喝酒。喝到什么时候呢？1点钟。基本上就是喝到一点，第二天中午12点醒，翘掉早上的会吃午饭，下午听讲座，晚上继续喝。当然也不是所有人都这么做，至少早上的会还是有不少人去的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于我来说娱乐就是出去走走转转。晚上的户仓和千曲川有着别样的静谧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-wakate/togura-night.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过千曲川的桥对面有一座神社，晚上看着有点可怕，但还是走了进去拍了一些看起来更可怕的照片。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-wakate/jinja.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;住宿&quot;&gt;住宿&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;和室！不过一直以来都有点怕和室，幸好我不算太重，但是要我跪着或者盘腿坐上一个小时也是能把腿废掉的。但是宾馆里面就没有洋室（正常的房间），连吃饭都是和室。在楼梯的某个角落看见了榻榻米的全貌（就是一块大概3厘米厚的灯芯草板子），想起来租房的时候看到的计量单位“畳”就是这个东西。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;和室里所摆放的桌子、座垫、棉被、寝具等，可以做为聚餐、团聚、书房、卧室等这些用途之外，还可以做出许多各式各样用途的空间。在和室里不需要穿鞋子（包括拖鞋），赤脚走在以自然素材灯芯草做成的叠席上，有如徜徉在大自然一样。和室还有着冬暖夏凉的特性。
–维基百科&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;怪不得我一进宾馆就觉得哪都有一股发霉的味道，原来是榻榻米的锅。对于我们这种懒人来说“各式各样用途的空间”就意味着第一天是书房，以后就都是卧室了；谁会把被铺收起来呢。晚上把床垫之类的铺好之后和室实际上就成了个大通铺，5个人睡在大概20平米的空间内。果然上下铺利用效率高一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早晚饭是自助，种类挺多，也有一小部分西式食物。中午就只有（也算不错的）盒饭了，咖哩或者是正常的便当。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;住宿方面最大的收获应该就是泡了澡。学习了浴衣的穿法（虽然打结还是一坨），穿着浴衣和人字拖跑到澡堂里洗澡。感觉上和国内的澡堂性质差不多，只是不用自带沐浴露，而且有位置坐着洗。但是泡澡就有点难接受了。要知道平常我都习惯在二十多度的水里游泳，但是温泉水至少三十多度，下去的感觉就是“滚水渌猪肠”，二十分钟之后蘸点酱油能上碟了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;最后一天&quot;&gt;最后一天&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最后竟然有人气演讲评比。我们三个英语演讲肯定是靠边站，然后各个分会场投票选出一个演讲，海报展示选出三个，各获得15分钟的时间再讲一遍。这也算是一个激励的手段，印象中不少会议都有这样的评比之类的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;讲完之后就是会务会议；会务组很认真地从上次会议的经费情况开始，到下下次的会议主办方，总结了各项的事务。特别是财务方面的状况，包括上次剩下的钱，这次各单位赞助的费用，为什么还要选用同一家宾馆、注册费下调了1500块钱等等作了详细说明。虽然我不是会员，在后面敲(wan)着(zhe)键(you)盘(xi)，但是不少人都还是听得挺认真的。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;其他&quot;&gt;其他&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;知道了我蹩脚的日语竟然还能跟别人谈笑风生这件事。满以为在房间里会变成四个日本人哇啦哇啦我在一旁缩着玩游戏的局面，结果跟埼玉大学的杉山同学（嗯就是上面那个）聊得很high，还让他给我再讲一遍他的研究（他各种尝试夹杂英语），最后走之前还约好了下次一起喝酒去。好玩。虽然这个会议是不会再去的了，但是这几天自己还是很高兴的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回去的时候提早大概15分钟到了站台。我们的车到站之前刚好有另一辆车过站，特意站到了前面体验一下。本以为还能先看见车灯，然后欣赏一下车头，之后才会飞驰而过；结果从看见车头到车头经过面前根本没有反应时间，我觉得是瞬间就到了面前，伴随着风声和轮轨的摩擦声，3秒之后就过了。以前一直在高铁里面坐着，对两百或者是三百的时速没什么概念，这次站在外面看才知道原来是这么快的。旁边的中学生们在过站之后才抬起头来说了一句“はや”，也没怎么反应过来。看来高铁的确是“有催人跑的意思”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;此处应该有合照&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;相关网站&quot;&gt;相关网站&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://astro-wakate.sakura.ne.jp/ss2017/web/index.html&quot;&gt;夏の学校主页&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 29 Jul 2017 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/07/29/wakate/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/07/29/wakate/</guid>
        
        <category>experience</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>如何给地球“杀菌”？</title>
        <description>&lt;p&gt;截止到现在（2017.7.24），我们已经确认了3499个地外行星，发现了2609个行星系统。在这些地外行星中，有将近80%是由凌星的方法发现的。而随着新一代的望远镜和光谱仪的应用（JWST、TMT等），我们有望在不远的未来探测到行星大气的成分，从而由此推断行星上是否有生命。探测到地外生命的概率由两个数值决定，一个是所有行星中有生命产生的行星的比例，第二是一个行星从生命诞生到被我们观测到的时间内生命一直存续的概率。第一个数值比较难估计，但是第二个值对地外生命的探测也是很重要的。这篇文章的内容基本上来自参考文献[1]，感觉是一个有趣的脑洞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我们并不能直接计算出生命存续的概率是多大，但是我们知道在天文领域内发生灾难性现象的概率是多大。换言之，只要我们数清楚有多少天文现象能给地球“杀菌”，把地球上的所有生命都杀死，就可以知道生命存续的概率有多大了。实际上有不少论文已经对能使人类灭绝的现象给出了结论，如在未来100年内地球遭受2公里大小的小行星或者彗星撞击的概率是&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;10^{-4}&lt;/script&gt;[2]，两亿年内地球很可能遭受1次伽马射线暴和20次超新星爆发[3]。这么看来人类的生命的确比较脆弱。但是如果我们发挥博爱的精神，将视野放到整个生物圈中，我们能找到一种上天入地无所不能生命力很顽强的生物来代表地球上所有的生命吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还真有。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;水熊虫tardigrade&quot;&gt;水熊虫(Tardigrade)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/08/Waterbear.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Bob Goldstein and Vicky Madden, UNC Chapel Hill -
&lt;a rel=&quot;nofollow&quot; class=&quot;external free&quot; href=&quot;http://tardigrades.bio.unc.edu/pictures/&quot;&gt;link1&lt;/a&gt;, &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; class=&quot;external free&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/photos/waterbears/sets/72157607218607395/&quot;&gt;link2&lt;/a&gt;, &lt;a rel=&quot;nofollow&quot; class=&quot;external free&quot; href=&quot;https://www.flickr.com/photos/waterbears/2851666759/in/album-72157607218607395/&quot;&gt;link3&lt;/a&gt; (note permission below)，&lt;a href=&quot;http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0&quot; title=&quot;Creative Commons Attribution-Share Alike 3.0&quot;&gt;CC BY-SA 3.0&lt;/a&gt;，&lt;a href=&quot;https://commons.wikimedia.org/w/index.php?curid=4747599&quot;&gt;链接&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;缓步动物门（学名：Tardigrata）是动物界的一个门，是俗称水熊虫的一类小型动物，主要生活在淡水的沉渣、潮湿土壤以及苔藓植物的水膜中，少数种类生活在海水的潮间带。有记录的大约有750余种，其中许多种是世界性分布的。在喜马拉雅山脉（海拔6000米以上）或深海（海拔4000米以下）都可以找到它们的踪影。从此直至今天，人们对缓步动物在动物分类中的位置、形态学、生活方式、组织学以及其隐生性的研究兴趣就有增无减。
&lt;br /&gt;缓步动物也是第一种已知可以在太空中生存的动物。
&lt;br /&gt;&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%BC%93%E6%AD%A5%E5%8A%A8%E7%89%A9%E9%97%A8&quot;&gt;维基百科&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;因为长着像熊爪的爪子，所以这个很小（不超过1.5mm）的动物被称为水熊虫。水熊虫可以在151或者-272摄氏度的环境中生存几分钟，在真空、高压或者高辐射的环境里也没有问题；有几只甚至在太空中成功地进行了繁殖。如果你想杀死一只水熊虫，请看&lt;a href=&quot;https://futurism.com/images/so-you-want-to-kill-a-tardigrade-web-comic/&quot;&gt;这里&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;既然水熊虫的生命力这么顽强，将水熊虫杀死需要什么样的条(nao)件(dong)呢？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;将海洋煮沸&quot;&gt;将海洋煮沸&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;生活在陆地上的我们是很脆弱的：大气层温度的变化会将我们冻死/热死、强烈的辐射会使臭氧层消失，把我们暴露在辐射环境中。但是海洋对外界环境的变化没有那么敏感。即使是小行星撞击带来的低温也不会使海洋有很大的改变（恐龙很可能因为小行星撞击而灭绝了，但90%种类的鱼类仍然存活了下来）；同时即使地球遭受着很强的高能辐射，海水会大量吸收使得海平面几米以下的海洋辐射量仍维持在正常的水平。所以海洋是维持生命存续的一道屏障。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是海水吸收了辐射之后温度会上升，所以几位作者（通过他们的脑洞）想到了：如果某个天文现象可以通过加温的方式移除海洋，那么海洋变成陆地，大家不就都完了么？同时作者希望对概率做一个上限的估计，所以就放宽了一点条件：我们所能考虑的天文现象（小行星撞击、超新星爆发和伽马射线暴）中，能把海洋煮沸的现象发生的概率有多大？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据海水的比热容和质量，我们可以算出让海水升温100摄氏度需要的能量是&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;5.6 \times 10^{26} \mathrm{J}&lt;/script&gt;，这相当于半个多地球大小的TNT炸药爆炸所产生的能量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;假设这些能量全部由一个小行星从无穷远处落到地球表面的动能提供，那么我们需要一个质量大于&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;1.7 \times 10^{18}~\mathrm{kg}&lt;/script&gt;的小行星。这样的小行星太阳系里面有（比如灶神星和智神星），但是不多，加起来也只有19颗。模型预测的地球被不同质量小行星撞击的概率如下：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-tardigrade/Asteroids-ImpactRate.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;小行星撞击概率随质量的关系。虚线表示能灭绝地球上所有生命的质量范围；来自参考文献[1]&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可以看出概率在&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;10^{-9}&lt;/script&gt;每十亿年的量级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;超新星爆发时所抛射的能量很大，但是能量会向四面八方扩散，地球需要离超新星足够近才能得到够多的能量将海水煮沸。这个距离是多少呢？0.04秒差距，也就是0.13光年。比邻星距离我们4.22光年，所以即使在比邻星的距离上发生了超新星爆发，海洋的温度也只会上升0.1摄氏度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;利用银河系模型，我们可以算出在不同的位置附近（&amp;lt;0.04pc）存在超新星的概率是多大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-tardigrade/GHZ-SNRates-Death.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;来自参考文献[1]&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然看起来银心和银道面的概率挺高，但是整体的量级都在&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;10^{-6}&lt;/script&gt;每十亿年以下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对伽马射线暴的计算和超新星类似；不同的是我们可以假设伽马射线暴呈喷流状，能量会更集中。这样的话能够煮沸海洋的距离就变为了13.8秒差距，比超新星远了很多。但是因为伽马射线暴的发生概率比超新星的小，所以能够杀死地球上所有生物的伽马射线暴产生概率只有&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;3.2 \times 10^{-10}&lt;/script&gt;，比前两种可能性低很多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总的来说，通过这三种方法给地球“杀菌”成功的可能性只有&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;10^{-7}&lt;/script&gt;每十亿年，也就是每一百亿亿年一次。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;没有别的办法了吗&quot;&gt;没有别的办法了吗？&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;有，太阳。太阳在生命的晚期会膨胀，最终变成白矮星。即使膨胀的时候不足以使地球上的海洋沸腾，太阳死亡之后长时间的低温也能灭绝地球上所有的生物（包括水熊虫）。除非地球在太阳膨胀的时候被抛离太阳系，然后被另外一个恒星捕获。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论如何，这篇文章的结论是相对乐观的：一旦生命在行星中产生，就很难被灭绝。但是这个难是对于水熊虫来说的，或许有朝一日地球会变成水熊虫的世界？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;参考文献&quot;&gt;参考文献&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Sloan, D., Batista, R. A. &amp;amp; Loeb, A. The Resilience of Life to Astrophysical Events. &lt;em&gt;Scientific Reports&lt;/em&gt; 7, (2017).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Chapman, C. R. &amp;amp; Morrison, D. Impacts on the Earth by asteroids and comets: assessing the hazard. &lt;em&gt;Nature&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;367&lt;/strong&gt;, 33–40 (1994).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Beech, M. The past, present and future supernova threat to Earth’s biosphere. &lt;em&gt;Astrophys Space Sci&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;336&lt;/strong&gt;, 287–302 (2011).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 24 Jul 2017 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/07/24/tardigrade/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/07/24/tardigrade/</guid>
        
        <category>astro-ph</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>晃到关东最东去——銚子</title>
        <description>&lt;p&gt;期中过去了，不浪还是人？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;三小时车程诶&quot;&gt;三小时车程诶&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;去铫子的缘起似乎是想看看海。东京南边的确有，但是毕竟是东京湾，被千叶的房总半岛挡住了，可以说不是真正的海。想看一望无际的大海就要到东边的房总半岛或者南边的横须贺去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（嗯我是不是刚去过横须贺来着）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以本来是想跑房总那边去的，而且那里还有一个秘境站（很难去、车次很少的车站）行川アイランド，外房线在地图上看着就在海岸线上。不过查了一下实在没有什么东西，就退而求其次去一个稍微热闹一点的地方——銚子了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%8A%9A%E5%AD%90%E5%B8%82&quot;&gt;铫子市&lt;/a&gt;是千叶县关东平原最东边的一个市，利根川在铫子北部出海进入太平洋。因为靠海，所以渔业是当地的重要产业（同时还有酱油酿造）；能源方面风电占比应该比较大。元旦的时候銚子的犬吠是看日出的著名景点，铫子电气铁道也算是挺有故事的一条铁道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是毕竟在最东边，坐火车要三个小时。而且只有总武本线和成田线能到铫子，这两条线基本上都是一个小时才一班车（从千叶或者成田出发），所以只要误了一班车就要等一个小时，非常痛苦。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;没什么人的城市&quot;&gt;没什么人的城市&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;晃着晃着总算是到了铫子。虽然感慨着JR的便利，看到站牌的时候也是愣了一下：竟然坐到了JR某条线的总站。过了成田之后一路人都不多，等上二三十分钟就有位置坐。在铫子下车的时候人已经很少了，基本上都是来旅游的日本人。兴冲冲地走到铫子电气铁道线的站台，有一个老伯伯告诉我们下一班车是一个小时之后。果然是城市人，太年轻，以为火车的间隔不会太大；好吧只能腿到吃饭的地方了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-choushi/1-station.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;铫子站站牌&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-choushi/2-transfer.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;没有任何遮挡的换乘站出入口&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走在路上很明显能感觉到这座城市很少人。酱油工厂就直接矗在市区里，很多马路没有人行道（胆战心惊地走着），车也非常少；如果再破败点我真以为自己回到了国内已经空心的三四线小城市了。只有在站附近才有一些饭店，画风当然也是像公路旁的饭店了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-choushi/3-street.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;铫子街景&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在店里排完队吃完饭，掐着点走到观音站，买了张铫子电铁的一日券，看风景的时间才算正式开始。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;铫子电气铁道&quot;&gt;铫子电气铁道&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;铫子电气铁道接着成田线和总武线的铫子站继续往东走，在接近海边时向南拐，最后到达外川站。虽然全长只有6.4公里，没有复线区间，但是这条铁道线比日本所有的地铁线路历史都要久。1913年开业之后，除了1917-1923年因为经营不善以及一战导致的钢材价格高企，和之后的几次事故导致的短时间停运之外，铫子铁道一直处在运行状态之中。55-60年间更是有每周末运行的新宿到外川的“房总的休日”号快速列车。现在的桃子铁道基本上一小时一班车，整条路线共有6辆列车，比我预计中的多一倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-choushi/4-track.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;铫子电铁铁轨&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个有趣的地方是线上的10个站都有各自的“爱称”。这个爱称要从2006年的经营危机说起。1990年开始铫子电铁的经营权从千叶交通手上交给了内野屋工务店。随后内野屋工务店倒闭，社长在2006年还因为贪污被逮捕，导致了铫子电铁陷入了严重的赤字。幸好铫子电铁除了开火车之外还卖煎饼，就在网上打出了请求购买煎饼以补贴经营的号召。这个号召（竟然）&lt;a href=&quot;http://www.choshi-dentetsu.jp/upload/files/kiseki-tw2.pdf&quot;&gt;反响很好&lt;/a&gt;，救活了铫子电铁。当然这个策略不会一直有效，而后来东日本大地震使得到铫子的旅客锐减，所以公司决定将站名爱称的命名权卖出去；现在除了铫子和海鹿岛之外，在普通的站牌上汉字所在的地方，都换成了冠名赞助的公司。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.choshi-dentetsu.jp/upload/images/nr04-03.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;正好这个站叫笠上黒生&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过来旅行的话可以买贴到的一日券“弧廻手形Deluxe”，1000日元同时包括了1个（非常非常咸的）煎饼、“地球の丸く見える丘展望館”的门票、一个御守（虽然拿的时候会被交待“明年请务必还要过来哦”）和一些展览的门票；基本上从铫子到犬吠的车票在300日元以上，所以即使只坐一个来回（估计也没那个闲情再等一小时坐第二个），加上参观的话也还可以。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-choushi/5-kannon.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;观音站，也算是个大站了&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;列车上基本上是车长加上一个乘务员（如果人多的话）。有站员的车站会在进站的时候买票、下车由车长（或乘务员）验票；如果没有站员的话就上车的时候在车头拿一张整理券，下车再找车长或者站员买单。运行速度不快，只有40km/h；除了一些大站（观音、犬吠）之外基本只有站台或者连站台都没有，只有几个阶梯。从观音到本铫子的一段路旁边全是茂密的树，给人一种在树林里行走的感觉。铁道线上的海鹿岛站还是全关东最东的火车站；虽然也是没有站台就是了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-choushi/6-train-inside.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;列车内部；可以看到窗户外全是树&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-choushi/7-moe.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;“吸引人气”惯用伎俩：萌化&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-choushi/8-ashigajima.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;关东最东的车站：海鹿岛&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;鸡鸣犬吠&quot;&gt;鸡鸣犬吠&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;当然实际上没有鸡鸣，也没有犬吠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-choushi/9-inubou.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;犬吠站&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-choushi/10-inubou-inside.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;犬吠站内部&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;车到达犬吠的时候，车长已经说ありがとうございました了。很明显几乎全部人都会在这里下车，而也是这里才有一些旅游景点的感觉。景点主要是高处的“可以看到地球是圆的”展望台和海边的灯塔。一路沿着公路边和农田走上去，就看到了像老年健身中心的样子的展望台。作为最高点，展望台的确可以看到周围的海和房总半岛；最明显的是一堆风机，还有一个是戳在海里面的。围墙上的标志标出了主要景点和城市的方向，不过当然是看不到富士山的。下面还有一个“日比有爱之碑”，看了很久才这反应过来说的是菲律宾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-choushi/11-pano.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;展望台全景&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-choushi/12-j-f.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;这都日比了还怎么友爱:)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;灯塔就在海边，可以看到嶙峋的海滩。可惜到的时候灯塔已经关了，没能上去。吹了会海风，跑回站里买了包煎饼就回程了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-choushi/13-lighthouse.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;关了门的灯塔&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-choushi/14-seashore.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;灯塔旁的海边&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;又是三个小时&quot;&gt;又是三个小时&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;回到东京的时候天早就完全黑了。一来一回六个小时，看了一个已经并且仍在衰退的城市。说已经习惯了也好、小资心态也好，活在大城市总是想出去别的地方看看；但是要说就在小城市定居吧，也还是不情愿的。便利的交通、饮食，集聚效应降低了获取这些生活资源的成本，但也使得城乡的差距逐渐拉大。大城市不仅买走了乡村生产的资源，还吸引了周围的年轻人；让年轻人拥有无限的可能性的同时，给乡村留下了一条看不清未来的道路。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;also-read&quot;&gt;Also read&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%8A%9A%E5%AD%90%E5%B8%82&quot;&gt;铫子市&lt;/a&gt;、
&lt;a href=&quot;https://ja.wikipedia.org/wiki/%E9%8A%9A%E5%AD%90%E9%9B%BB%E6%B0%97%E9%89%84%E9%81%93%E7%B7%9A&quot;&gt;銚子電気鉄道線&lt;/a&gt;、
&lt;a href=&quot;https://ja.wikipedia.org/wiki/%E9%8A%9A%E5%AD%90%E9%9B%BB%E6%B0%97%E9%89%84%E9%81%93&quot;&gt;銚子電気鉄道&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/06/26/choushi/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/06/26/choushi/</guid>
        
        <category>hanging-around</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lymann alpha Forest as Cosmological Tool</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;what-is-lymann-alpha-forest&quot;&gt;What is Lymann-&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\alpha&lt;/script&gt; Forest?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://www.nature.com/nature/journal/v440/n7088/images/nature04805-f2.2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Ly-&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\alpha&lt;/script&gt; forest example of QSO 1422+2309 (top panel), the interpretation of it’s formation (middle panel), and a zoom of the spectra (bottom panel). From &lt;a href=&quot;https://www.nature.com/nature/journal/v440/n7088/full/nature04805.html&quot;&gt;Springel et al. (2006)&lt;/a&gt;, Figure 2&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;When we look at the spectra of a quasar, we will find an area with very dense absorption lines blueward to the Lymann-&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\alpha&lt;/script&gt; emission line wavelength. This area looks like the forest, so it is called “Lymann-&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\alpha&lt;/script&gt; Forest”. Ly-&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\alpha&lt;/script&gt; forest, combined with two other kinds of absorption line (broad and narrow absorption line), raised a debate on their origin. It turned out that broad lines are from quasars themselves, while narrow lines as well as Ly-&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\alpha&lt;/script&gt; forest come from absorption of  galaxies and neutral hydrogen located in the line-of-sight between quasar and us.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Photons with a wavelength of 1216 Angstrom may be absorbed by neutral hydrogen cloud in the line-of-sight between quasar and us. Although the absorption will always happen in 1216 Angstrom, the spectra of quasar, because of the expansion of Universe, will not stay in the same place. As the photon going through Universe, its wavelength will increase, that is, the whole spectra will have a redshift while the Lymann-&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\alpha&lt;/script&gt; absorption is still in the same wavelength. Thus, those dense absorption forest are mainly caused by one absorption (some other lines such as Lymann-&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\beta&lt;/script&gt; will also cause a “forest”, but much weaker than Lymann-&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\alpha&lt;/script&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A clear interpretation video is presented &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=6Bn7Ka0Tjjw&quot;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;why-ly-alpha-forest-can-be-used-as-cosmological-tool&quot;&gt;Why Ly-&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\alpha&lt;/script&gt; Forest can be used as Cosmological Tool?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Because the absorption which should be in the same wavelength now shifted to a wavelength range corresponding to quasar’s redshift, it maps the situation of neutral hydrogen between the redshifted Lymann-&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\alpha&lt;/script&gt; line of quasar and 1216 Angstrom, and we can derive the distribution from what we have observed in the telescopes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Furthermore, simulation and measurement of Lymann-&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\alpha&lt;/script&gt; line’s broadening indicate that density of neutral hydrogen cloud is low, and their temperature is between &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;10^4&lt;/script&gt; and &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;2 \times 10^4&lt;/script&gt;. Compared to gravity, pressure forces will be small, so the behavior of neutral hydrogen will basically be the same as dark matter. As a result, we can trace density distribution also from that of neutral hydrogen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Last but not least, the relation between observed flux in a particular wavelength and density in that distance can be determined, both from a complex relation or a easier method (&lt;a href=&quot;#ref&quot;&gt;Gallerani et al. 2011&lt;/a&gt;, see next section)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In short, the reason Ly-&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\alpha&lt;/script&gt; forest can be used as cosmological tool is by measuring it, we can constrain some parameters of our modeled cosmology, or, in reverse, we can create the model Ly-&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\alpha&lt;/script&gt; forest and it looks like what we actually observed.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;how-to-constrain-the-model-of-cosmology-using-ly-alpha-forest&quot;&gt;How to constrain the model of Cosmology using Ly-&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\alpha&lt;/script&gt; Forest?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;To constrain the cosmological parameters, we must first translate observed spectra to density fluctuation. It can be done by directly derive the relation from physical image, or using a more practical way. &lt;a href=&quot;#ref&quot;&gt;Gallerani et al. 2011&lt;/a&gt; described both methods and it is worth repeating this here.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Since distribution of neutral hydrogen cloud is not homogenous along line-of-sight (LOS) between quasar and us, we have to treat each wavelength, or distance separately. We first divide the LOS into &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;N&lt;/script&gt; bins, then as the definition of optical depth, we have,&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;\frac{F(i)}{F_c} = e^{-\tau(i)}&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;where &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\tau(i)&lt;/script&gt; is,&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;\tau(i) = cI_\alpha \frac{\Delta x}{1+z(i)} \sum_{j=1}^{N} n_\mathrm{HI}(j)\Phi_\alpha[v_H(i) - v_H(j)]&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;here &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;c&lt;/script&gt; is light speed, &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;I_\alpha&lt;/script&gt; represent the cross-section of hydrogen, &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\Delta x&lt;/script&gt; is the bin length in comoving coordinate, &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\Phi_\alpha&lt;/script&gt; is Voigt profile and &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;n_\mathrm{HI}&lt;/script&gt; is neutral hydrogen fraction.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neutral hydrogen cloud is in a low-density situation, so it’s easily ionized. We can assume that the cloud is in the equilibrium of ionization and recombination, then &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;n_\mathrm{HI}&lt;/script&gt; can be express as:&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;% &lt;![CDATA[
n_\mathrm{HI} \propto \frac{T_0\Delta(j)^{-0.7(\gamma-1)}}{\Gamma} n_0^2 [1+z(j)]^3 \Delta(j)^2 \propto \Delta(j)^\beta, 1.5 &lt; \beta &lt; 2.0 %]]&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;where &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;T_0&lt;/script&gt; is IGM temperature at mean density and redshift &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;z(j)&lt;/script&gt;, &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\gamma&lt;/script&gt; (slope of equation of state) indicate the reionization history of Universe, &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\Gamma&lt;/script&gt; represent the photoionization rate at given &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;z(j)&lt;/script&gt;, and &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\Delta(j)&lt;/script&gt; is the over density in a given &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;j&lt;/script&gt;. So we can see here &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\tau(i)&lt;/script&gt; is related to the property of hydrogen cloud, reionization history of Universe and profile of hydrogen absorption line (even if assume Gaussian, it still related to thermal state of the gas).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This is the reason stating direct derivation of flux-density relation is very complex; it convolutes too many factors that makes calculation impossible or losing accuracy if more assumptions are introduced. However, by using probability distribution function (PDF), this relation can be determined by computation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Let us now consider the PDF of observed, or transmitted flux &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;F&lt;/script&gt; as well as over density &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\delta&lt;/script&gt;. Here it is assumed that an over density &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\delta_*&lt;/script&gt; is associated to a single value of &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;F_*&lt;/script&gt;, so from the conservation of probability, integral from &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;0&lt;/script&gt; to &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;F_*&lt;/script&gt; must be equal to integration from &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\Delta_*&lt;/script&gt; to &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\infty&lt;/script&gt;, that is,&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;\int_0^{F_*} P_F dF = \int_{\Delta_*}^\infty P_\Delta d\Delta&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;or vice versa,&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;\int_{F_*}^1 P_F dF = \int_0^{\Delta_*} P_\Delta d\Delta&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Of course, observation will always be accompanied by uncertainties, so when the flux is very close to 0 or 1 we cannot tell the small discrepancy from 0 or 1 is from absorption or error. To account for this, one maximum and minimum flux (&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;F_\mathrm{max}, F_\mathrm{min}&lt;/script&gt;) and the corresponding minimum and maximum optical depth (&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\Delta_\mathrm{min}, \Delta_\mathrm{max}&lt;/script&gt;) is set as the boundary of the integral,&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;\int_{F_\mathrm{min}}^{F_*} P_F dF = \int_{\Delta_*}^{\Delta_\mathrm{max}} P_\Delta d\Delta&lt;/script&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;\int_{F_*}^{F_\mathrm{max}} P_F dF = \int_{\Delta_\mathrm{min}}^{\Delta_*} P_\Delta d\Delta&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;By solving these equations, we can get the relation of &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;F&lt;/script&gt; and &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\Delta&lt;/script&gt;, then convert the observed spectra to over density. Simulation have shown that after setting a set of parameters &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;(\beta, \Gamma, T_0, \gamma)&lt;/script&gt;, both the spectra and distribution of over density can be recover well.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-LF-report/2-3Dd.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Top: Original spectra (black) of Ly-&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\alpha&lt;/script&gt; forest and synthetic spectra (red, blue and green) using different set of &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;(\Gamma, T_0, \gamma)&lt;/script&gt;; bottom: same color for top but for distribution of overdensities. From &lt;a href=&quot;#ref&quot;&gt;Gallerani et al. 2011&lt;/a&gt;, Figure 3&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So now we can determine a 1-dimentional density fluctuation long one LOS; this is far from enough to constrain the cosmological model. But if we have a large number of quasars spreading over a large area of celestial sphere, then it will be possible to achieve 3-D density field. Luckily, &lt;a href=&quot;http://www.sdss.org/surveys/boss/&quot;&gt;BOSS&lt;/a&gt; survey from SDSS provides this possibility.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://cdn.iopscience.com/images/1538-3881/145/1/10/Full/aj451111f1_lr.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Footprint of BOSS; from &lt;a href=&quot;http://adsabs.harvard.edu/abs/2013AJ....145...10D&quot;&gt;Dawson et al. 2013&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;recovering-topology-and-power-spectrum&quot;&gt;Recovering topology and power spectrum&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Although with the data of BOSS survey, 3-D density distribution is possible to be derived, the separation of each quasar in slightly shifted LOS block us from directly detecting the distribution in between. As a result, interpolation have to be done.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Both &lt;a href=&quot;#ref&quot;&gt;Caucci ei al. 2008&lt;/a&gt; and &lt;a href=&quot;#ref&quot;&gt;Kitaura et al. 2012&lt;/a&gt; use a Bayesian method to interpolate. A detailed description is present in &lt;a href=&quot;#ref&quot;&gt;Pichon et al. 2001&lt;/a&gt;, and here only a summarize of this method will be present.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The relation between optical depth and neutral hydrogen is,&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;\tau_l(w) = \frac{c\sigma_0}{H(\bar{z})\sqrt{\pi}} \int \int \int_{-\infty}^{\infty} \frac{n_\mathrm{HI}(x,\mathbf{x}_\perp)}{b(x,\mathbf{x}_\perp)} \exp{\frac{[w-x-v_p(x,\mathbf{x}_\perp)]^2}{b(x,\mathbf{x}_\perp)^2}}dx \delta_D(\mathbf{x}_\perp,\mathbf{x}_{\perp,l})d^2 \mathbf{x}_{\perp,l}&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;With some assumption of dark matter, we can translate &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;n_\mathrm{HI}&lt;/script&gt; to density of dark matter &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\rho_\mathrm{DM}&lt;/script&gt;. However, this relation still depends on many other parameters, so we have to determine them first.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Combining all those parameters, we can make an array, &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\mathbf{M}&lt;/script&gt;, and what we want now is the probability of getting &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\mathbf{M}&lt;/script&gt; from a given data, &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\mathbf{D}&lt;/script&gt;. According to Bayesian theorem, we have,&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;f(\mathbf{M} | \mathbf{D}) = \mathcal{L}(\mathbf{D} | \mathbf{M})f(\mathbf{M})&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;which we can (though still a little complicated), compute the likelihood &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\mathcal{L}(\mathbf{D} \| \mathbf{M})&lt;/script&gt; and derive the prior \( f(\mathbf{M}) \) under some observation. Then, after holding the 3-D density result, visualization can be easily done.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#ref&quot;&gt;Caucci ei al. 2008&lt;/a&gt; recover the tropology of HI density field at redshift of 2 simulated by model. The result looks very consistent with the simulated data.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-LF-report/3-topology.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Comparison between original HI density field and recovered density field. Top row indicates the unsmoothed field, while bottom row is smoothed. From &lt;a href=&quot;#ref&quot;&gt;Caucci ei al. 2008&lt;/a&gt;, Figure 9&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It is clear that the recovered density field is in a low resolution, because of the discrete distribution of LOS. But after smoothing at a scale larger than the LOS’s separation, we can hardly tell the difference of the original and recovered. Another point worth mentioning is that the recovery in logarithmic space is better than that in linear space.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;#ref&quot;&gt;Kitaura et al. 2012&lt;/a&gt; recovered the power spectrum of density from simulation, and the result is again consist very well.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-LF-report/4-power-spec.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Comparison of simulated and recovered power spectrum. Red is from simulation, and black is recovered. From &lt;a href=&quot;#ref&quot;&gt;Kitaura et al. 2012&lt;/a&gt;, Figure 7&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;measuring-bao-feature-from-correlation-function&quot;&gt;Measuring BAO feature from correlation function&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A more straightforward constrain on cosmological model is from &lt;a href=&quot;#ref&quot;&gt;Busca et al. 2013&lt;/a&gt;. The spectra obtained by BOSS is still too sparse in the celestial sphere and the resolution is not high enough to directly recover the density distribution. This may be also the reason which &lt;a href=&quot;#ref&quot;&gt;Caucci ei al. 2008&lt;/a&gt; and &lt;a href=&quot;#ref&quot;&gt;Kitaura et al. 2012&lt;/a&gt; only provide the tool and use simulated data to recover. Instead correlation function of flux maybe more useful.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To achieve this, &lt;a href=&quot;#ref&quot;&gt;Busca et al. 2013&lt;/a&gt; created correlation function as,&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;\hat{\xi}_A = \sum_{ij\in A}w_{ij}\delta_i\delta_j / \sum_{ij\in A} w_{ij}&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;where&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;\delta(\lambda) = \frac{f(\lambda)}{C(\lambda)\bar{F}(z)} - 1&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;w_{ij}&lt;/script&gt; is the weight of two corresponding pixel in two near quasars, &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;f(\lambda)&lt;/script&gt; is observed flux, and &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;C(\lambda)\bar{F}(z)&lt;/script&gt; is continuum. Volume &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;A&lt;/script&gt; contains all quasars have a distance smaller than &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;r&lt;/script&gt; to one quasar. So if the spectra of two quasars is similar, &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\hat{\xi}_A&lt;/script&gt; will be bigger than two whose spectra is not.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now we can expect that in the sound horizon, the correlation function will have a (at least local) maximum, and the position of this peak will provide constrain on cosmological model.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-LF-report/5-BAO.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\xi(r,\mu)&lt;/script&gt; averaged over &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;% &lt;![CDATA[
0.8 &lt; \mu &lt; 1 %]]&gt;&lt;/script&gt;. From &lt;a href=&quot;#ref&quot;&gt;Busca et al. 2013&lt;/a&gt;, Figure 8&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Indeed, the correlation function peaks at around 150 Mpc. &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\mu&lt;/script&gt; here correspond to the transvers direction of or along the LOS, where &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\mu&lt;/script&gt; near 1 means only selecting sources along LOS. Location of this peak can be used to constrain the real position of BAO peak through two multiplicative factors; and they are related to &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\Omega_m&lt;/script&gt; and &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\Omega_\Lambda&lt;/script&gt; separately, so constrain on multiplicative factors can be converted to constrains on cosmological parameters.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-LF-report/6-BAO-constrain.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Constrains on matter and dark-energy density parameters determined by different method. From &lt;a href=&quot;#ref&quot;&gt;Busca et al. 2013&lt;/a&gt;, Figure 18&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Combined with other constrains from different method, &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\Omega_m&lt;/script&gt; and &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\Omega_\Lambda&lt;/script&gt; of model &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\mathrm{\Lambda CDM}&lt;/script&gt; can be determined much better. Constrain by Ly-&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\alpha&lt;/script&gt; forest provide a distribution perpendicular to other methods, and it is the only method indicated &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\Omega_\Lambda&lt;/script&gt; should be greater than 0.5 (or, dark energy is needed).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Furthermore, after adding some constrains called WMAP7 that some parameters effecting multiplicative factors should change in the same direction, Hubble constant in redshift 2.3 &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;H(z=2.3)&lt;/script&gt; can also be determined.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-LF-report/7-BAO-H.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Measurements of &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;H(z)/(1+z)&lt;/script&gt; vs &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;z&lt;/script&gt;; result of BAO measurement is the red dot. From &lt;a href=&quot;#ref&quot;&gt;Busca et al. 2013&lt;/a&gt;, Figure 21&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This determination largely expand the redshift range. Without this datapoint, it is not clear that the &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;H(z)&lt;/script&gt; in the past is flat or increasing or decreasing; now this measurement states that our Universe first experienced a decelerating expansion, then turn to accelerating expansion at redshift between 0 and 1.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;future&quot;&gt;Future&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;The future of Ly-&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\alpha&lt;/script&gt; forest is of course the future of quasar observation. Near future sees the successor of BOSS survey, eBOSS. More and deeper quasar will enhance the completeness of our measurement and help us to trace earlier epoch. Combining data from BOSS and eBOSS, we can have a better constrain on our model of Universe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.sdss.org/wp-content/uploads/2014/06/pie_boss_eboss_marked.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;Planned eBOSS coverage of the Universe, from the webpage of &lt;a href=&quot;http://www.sdss.org/surveys/eboss/&quot;&gt;eBOSS&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p id=&quot;ref&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;h3 id=&quot;references&quot;&gt;References&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Schneider, P. Extragalactic Astronomy and Cosmology: An Introduction. (2015).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Gallerani, S., Kitaura, F. S. &amp;amp; Ferrara, A. Cosmic density field reconstruction from Lyα forest data. &lt;em&gt;Monthly Notices of the Royal Astronomical Society&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;413&lt;/strong&gt;, L6–L10 (2011).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pichon, C., Vergely, J. L., Rollinde, E., Colombi, S. &amp;amp; Petitjean, P. Inversion of the Lyman α forest: three-dimensional investigation of the intergalactic medium. &lt;em&gt;Monthly Notices of the Royal Astronomical Society&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;326&lt;/strong&gt;, 597–620 (2001).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Caucci, S. et al. Recovering the topology of the intergalactic medium at z ~ 2. &lt;em&gt;Monthly Notices of the Royal Astronomical Society&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;386&lt;/strong&gt;, 211–229 (2008).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Kitaura, F. S., Gallerani, S. &amp;amp; Ferrara, A. Multiscale inference of matter fields and baryon acoustic oscillations from the Lyα forest. &lt;em&gt;Monthly Notices of the Royal Astronomical Society&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;420&lt;/strong&gt;, 61–74 (2012).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Busca, N. G. et al. Baryon acoustic oscillations in the Lyα forest of BOSS quasars. &lt;em&gt;Astronomy and Astrophysics&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;552&lt;/strong&gt;, A96 (2013).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/06/19/LF-report/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/06/19/LF-report/</guid>
        
        <category>astro-ph</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>BAYESTAR：用贝叶斯方法确定引力波事件位置</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我不是做引力波的，所以以下写的可能有错误，请留意。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;手贱选了物理系的一门引力波课（只要4周！两学分！）；最后要做个报告，看了两周微分几何之后原理方面还是不会，就只能讲观测的了。现在天文方面的引力波观测不外乎两个方面：确定事件的位置和电磁波谱(EM)的跟踪观测。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最早是想讲讲EM观测的策略的，毕竟现在给出90%置信范围区域一般有几百平方度，如果有好的策略尽快找出对应体还是可以的。但是现在情况是各个天文台各自为战，有不同的策略（而且还没有结果）；还看了一篇教你如何将天区排序的&lt;a href=&quot;http:\\adsabs.harvard.edu/abs/2017ApJ...838..108R&quot;&gt;文章&lt;/a&gt;，感觉有点太简单，就转向了确定引力波事件的位置的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-GW/1-position-1509.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;GW150914的位置概率分布； 来自参考文献1&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;确定引力波事件位置的方法有不少，比如上图中的cWB、LIB、BAYSTEAR和LALInforence。它们准确度依次上升，当然用时依次增加。cWB和LIB在引力波事件发生后的不久（17分钟和14小时后）就给出了天球上的位置概率分布(sky map)，并在检查完毕也就是事件发生的两天之后发给了准备做follow-up的天文台。BAYSTEAR和LALInforence用时比较长，特别是LALInforence一般要100个小时。虽然LIGO认为LALInforence的结果是最准的，但是这两个方法的sky map直到那次运行结束之后才被放出来；这导致了所有的follow-up都是根据cWB和LIB做的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;cWB、LIB和LALInforence的原理我不清楚，所以不敢说，但是BAYSTEAR用了贝叶斯方法去确定位置的概率分布；它具有比较强的适用性，可以在比较短的时间内得到和LALInforence差不多的效果。同时BAYSTEAR可并行，缩短运行时间；或者对结果精度不满意的话也可以把更完整的数据丢进去。（加上它不怎么涉及引力波理论:)）所以我仔细看了BAYSTEAR&lt;a href=&quot;http:\\arxiv.org/abs/1508.03634&quot;&gt;这篇文章&lt;/a&gt;，把其中的过程在这里说一下。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;基础&quot;&gt;基础&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;首先介绍一些基础概念：探测器收到的信号等于引力波源发出的信号加上探测器的噪音，也就是signal=source+noise。用数学语言描述的话就是&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;y_i(t)=x_i(t;\boldsymbol{\theta})+n_i(t)&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;当然我们之后主要会在频域说事，所以&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;Y_i(\omega)=X_i(\omega;\boldsymbol{\theta})+N_i(\omega)&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;同时我们把所有探测器接收到的引力波集合称为&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;\textbf{Y}(\omega)={Y_i(\omega)}_i&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;这里的\( \textbf{\theta} \)是引力波源的参数，包括位置、时间、质量、自转等等。如果我们忽略轨道偏心率、潮汐变形，认为两个子星的自转是平行的或者没有自转，那么&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;\boldsymbol{\theta} = [\alpha, \delta, r, t, l, \psi, \phi_c; m_1, m_2, \textbf{S}_1, \textbf{S}_2]&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;前七个分别是赤经、赤纬、距离、引力波到达地球的时间、系统的倾斜角等外禀参数；后面四个双星的质量和它们各自的自转角动量（内禀参数）。我们关心的是前两个参数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;理论上，因为引力波干涉仪没有指向，所以一个探测器完全不能限制源的位置、两个可以限制到一个圆上、三个是对称的两个点。如果我们也考虑引力波的振幅和相位的话，这两个参数也能提供一些位置的限制，所以之前那幅图里面并不是一个完整的圆。实际上我们想要求的是一个在天上的概率分布图\( f(\alpha, \delta) \)，以\( \alpha \)和\( \delta \)为自变量。当然这个概率分布图是以观测为基础的，所以这是一个条件概率&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;p(\alpha, \delta) = p(\alpha, \delta | \boldsymbol{Y}(\omega))&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;这个概率并不好算，所以现在就是让贝叶斯出场的时候了&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;p(\alpha, \delta | \boldsymbol{Y}(\omega)) = \frac{p(\boldsymbol{Y}(\omega) | \alpha, \delta)p(\alpha, \delta)}{p(\boldsymbol{Y}(\omega))}&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;留意到这里只有\( \alpha, \delta \)这两个参数，但是加上其他参数的条件概率会更容易被估计，所以我们将\( \alpha, \delta \)换成\( \boldsymbol{\theta} \)然后把不关心的参数全部积分掉，得到想要的条件概率；同时\( \boldsymbol{Y}(\omega)\)作为事件的先验是一个确定的数，在计算概率的时候也并不关心，可以扔掉。所以&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;p(\alpha, \delta | \boldsymbol{Y}(\omega)) \propto \int p(\boldsymbol{Y}(\omega) | \alpha, \delta, \boldsymbol{\theta}_\mathrm{other})p(\alpha, \delta, \boldsymbol{\theta}_\mathrm{other}) d\boldsymbol{\theta}_\mathrm{other}&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;之后的任务就是计算上式中的两个概率了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pboldsymbolyomega--alpha-delta-boldsymboltheta_mathrmother&quot;&gt;&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;p(\boldsymbol{Y}(\omega) | \alpha, \delta, \boldsymbol{\theta}_\mathrm{other})&lt;/script&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;定义noise的one-sided power spectral density为&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;S_i(\omega) = 2\mathrm{E}[|N_i(\omega)|^2]&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;假设noise是高斯分布，而且不同探测器之间的noise是互不关联的，我们有&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;p(\boldsymbol{Y}(\omega)|\boldsymbol{\theta}) = \prod_i p(Y_i|\theta) \propto \exp[-\frac{1}{2} \sum_i \int_0^\infty \frac{|Y_i(\omega)-X_i(\omega;\boldsymbol{\theta})|^2}{S_i(\omega)}d\omega]&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;频率中的连乘变成了\( e \)指数中的求和，然后将\( N_i \)消掉就行。现在一个概率变成了三项，\( S_i \)已经有定义了，要求的是\( Y_i(\omega) \)和\( X_i(\omega;\boldsymbol{\theta}) \)。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;x_iomegaboldsymboltheta&quot;&gt;&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;X_i(\omega;\boldsymbol{\theta})&lt;/script&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;我们进一步简化模型：假设并合的双星拥有一个稳定轨道，那么根据（一篇我没有读过的）文献，&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;X_i(\omega;\boldsymbol{\theta}) = \frac{r_{1,i}}{r}e^{-i\omega(t-\boldsymbol{d}_i\boldsymbol{n})}e^{2i\phi_c}[\frac{1}{2}(1+\cos{l}^2)\Re(\zeta)-i\cos{l}\Im(\zeta)]H(\omega;\boldsymbol{\theta}_\mathrm{in})&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;这里我们把\( X_i(\omega;\boldsymbol{\theta}) \)分成了两部分，前面一长串只跟外禀参数有关，后面的\( H \)只和内禀参数有关。但是在观测的时候比较容易得出的是波形的振幅\( \rho_i \)、相位\( \gamma_i \)和时间\( \tau_i \)，所以我们可以用这三个参数代替原来的7个外禀参数，使得，&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;X_i(\omega; \boldsymbol{\theta}_\mathrm{ex}, \boldsymbol{\theta}_\mathrm{in} =  X_i(\omega; \rho_i, \gamma_i, \tau_i, \boldsymbol{\theta}_\mathrm{in})) = \frac{\rho_i}{\sigma_i(\boldsymbol{\theta})}e^{i(\gamma_i-\omega\tau_i)}H(\omega; \boldsymbol{\theta}_\mathrm{in})&lt;/script&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;\sigma_i(\boldsymbol{\theta})^2 = \int_0^\infty\frac{|H(\omega;\boldsymbol{\theta}_\mathrm{in})|^2}{S_i(\omega)}d\omega = \frac{1}{r_{1,i}^2}&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;现在\( X_i \)的表达式就有了。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;y_iomega&quot;&gt;&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;Y_i(\omega)&lt;/script&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;这里就是BAYESTAR方法很快的原因：我们用从观测到的波形中用最大似然方法(maximum likehood method)得出的参数&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\hat{\rho}_i, \hat{\gamma}_i, \hat{\tau}_i, \hat{\boldsymbol{\theta}}_\mathrm{in}&lt;/script&gt;去代替波形；然后用和刚才对\( X_i \)相同的方法展开，得到，&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;Y_i(\hat{\rho}_i, \hat{\gamma}_i, \hat{\tau}_i, \hat{\boldsymbol{\theta}}_\mathrm{in}) = \frac{\hat{\rho}_i}{\sigma_i(\boldsymbol{\hat{\theta}_\mathrm{in}})}e^{i(\hat{\gamma}_i-\omega\hat{\tau}_i)}H(\omega; \boldsymbol{\hat{\theta}_\mathrm{in}})&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;因为我们并不关心内禀参数究竟是什么，所以令\( \boldsymbol{\theta_\mathrm{in}} = \boldsymbol{\hat{\theta}_\mathrm{in}} \)，并将\( X_i, Y_i \)代入\( p(Y_i(\omega)|\boldsymbol{\theta}) \)中，会得到自相关函数：&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;p(Y_i(\omega)|\boldsymbol{\theta}) = p(\hat{\rho}_i, \hat{\gamma}_i, \hat{\tau}_i | \rho_i, \gamma_i, \tau_i) \propto \exp{[-\frac{1}{2}\hat{\rho}_i^2 -\frac{1}{2}\rho_i^2} + \hat{\rho}_i\rho_i\Re{\{e^{i \tilde{\gamma}_i}a_i^*(\tilde{\tau_i})\}}]&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;其中&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;\tilde{\gamma}_i = \hat{\gamma}_i - \gamma_i, \tilde{\tau}_i = \hat{\tau}_i - \tau_i&lt;/script&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;a_i(t;\boldsymbol{\theta}_\mathrm{in}) = \frac{1}{\sigma_i^2(\boldsymbol{\theta}_\mathrm{in})} \int_0^\infty \frac{|H(\omega;\boldsymbol{\hat{\theta}}_\mathrm{in})|^2}{S_i(\omega)}e^{i\omega t}d\omega&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;这只是一个探测器的，将所有探测器的概率乘起来就等于在指数函数中的每一项加上一个求和号；同时留意到\( \hat{\rho}_i \)是一个常数，所以也可以扔掉：&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;p(\hat{\rho}_i, \hat{\gamma}_i, \hat{\tau}_i | \rho_i, \gamma_i, \tau_i) \propto \exp{[-\frac{1}{2}\sum_i\rho_i^2} + \sum_i\hat{\rho}_i\rho_i\Re{\{e^{i \tilde{\gamma}_i}a_i^*(\tilde{\tau_i})\}}]&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;一半搞定。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;palpha-delta-boldsymboltheta_mathrmother-dboldsymboltheta_mathrmother&quot;&gt;&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;p(\alpha, \delta, \boldsymbol{\theta}_\mathrm{other}) d\boldsymbol{\theta}_\mathrm{other}&lt;/script&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;取得\( \boldsymbol{\theta} \)的先验并不明确，因为我们并不知道引力波事件在参数空间的哪些参数中比较常见。那就平均呗，在所有可能的取值中平均就好了。所以先验可以表为：&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;r^md\phi_cdrdtd\cos{l}d\psi&lt;/script&gt;

&lt;h3 id=&quot;结果&quot;&gt;结果&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;把这两个概率的结果塞进去原来的\( p(\alpha,\delta) \)里面就得到最终的结果：&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;p(\alpha,\delta) = \int_0^\pi \int_{-1}^1 \int_{-T}^T \int_{r_{min}}^{r_{max}} \int_0^{2\pi} \exp{[-\frac{1}{2}\sum_i\rho_i^2 + \sum_i\hat{\rho}_i\rho_i\Re{\{e^{i \tilde{\gamma}_i}a_i^*(\tilde{\tau_i})\}}]} r^md\phi_cdrdtd\cos{l}d\psi&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;把它用计算机算出来就行了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;一些比较&quot;&gt;一些比较&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-GW/2-cumu-p.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;BAYSTAR（紫色）和LALInference（蓝色）的在不同年份不同探测器组合下模拟的累计概率。H：LIGO Hanford，L：LIGO Livingston，V：Virgo；来自参考文献1&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据上图可以看到BAYSTAR和LALInference基本上有相似的表现，除了16年HLV的组合之外。作者认为这是因为三个探测器的信号都进入了LALInference，但是某一个信号太弱，没有进到BAYESTAR里面，所以BAYSTAR的表现比较差。但是如果去点掉这些情况的话，两个方法的表现回到了相似的水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-GW/3-time.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;BAYESTAR在不同线程数下的用时；来自参考文献1&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间方面，BAYESTAR的用时要远远短于LALInference。单线程的话仅需100秒左右，如果32线程的话时间会缩减到4秒到10秒；而LALInference的用时在100个小时左右。但是BAYESTAR需要先计算出\( Y_i \)的参数，不知道这个时间有没有算在内。当然如果不用参数直接用信号来计算的话时间应该会变长，但是我觉得还是会比LALInference短。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;后记&quot;&gt;后记&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;打公式真累。不过要是今天不搞完以后可能就忘了。Stefen Ballmer教授的讲课比较清晰，跟上并不太难；不过由于自己水平太渣加上教授的字迹太瞎眼（无论板书还是笔记），最终决定从微分几何开始学起，最后对引力波原理也不怎么熟悉，只能挑一篇简单的论文讲一讲。不过也算是趁此机会看了看梁灿彬老师的&lt;a href=&quot;https://www.bilibili.com/video/av1157024/?from=search&amp;amp;seid=10126358752879864979&quot;&gt;视频课&lt;/a&gt;和书（也很清晰易懂！)，准备pre的时候各种用贝叶斯，也是学到了不少东西。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;参考文献&quot;&gt;参考文献&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Singer, L. P. &amp;amp; Price, L. R. Rapid Bayesian position reconstruction for gravitational-wave transients. &lt;em&gt;Physical Review D&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;93&lt;/strong&gt;, (2016).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Abbott, B. P. et al. Localization and Broadband Follow-up of the Gravitational-wave Transient GW150914. &lt;em&gt;The Astrophysical Journal Letters&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;826&lt;/strong&gt;, L13 (2016).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aasi, J. et al. First Searches for Optical Counterparts to Gravitational-wave Candidate Events. &lt;em&gt;The Astrophysical Journal Supplement Series&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;211&lt;/strong&gt;, 7 (2014).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/06/12/GW-position/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/06/12/GW-position/</guid>
        
        <category>astro-ph</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>走在海边（二）横滨看风景</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;横滨游船&quot;&gt;横滨游船&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;横滨正好夹在了横须贺和东京之间，从横须贺坐特急只有5个站，回程干脆就顺便去看看，吃个晚饭。横滨站转港未来线岛终点就是中华街，出站之后明显感觉听到中文的机会比东京高不少。但是我们都不太喜欢人多的地方，所以看见中华街的牌坊扭头就跑，进了反方向的山下公园码头。正好当天最后一班短途游览船十分钟之后出发，想着虽然没看到航母，看看海也不错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-yokosuka/14-harber.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;山下公园的码头，左边是我们坐的船和（后方的）邮轮冰川丸号，和三笠舰是同一时代的船&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海上风挺大，但是阳光一直都很不错。而且乘船本身的速度个人一种很放松的感觉，觉得站在船边可以发呆一整天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-yokosuka/15-bridge-moon.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;首都高速湾岸线和月亮；一路向左走可以到东京湾跨海大桥和羽田机场&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;船回程的时候经过一个红色的小灯塔，很有童话的味道。奇怪的是堤坝上写着“立入禁止”但是还是有人坐在上面，而且旁边没有小艇，不知道他们是怎样上去的。沿着灯塔的方向望过去正好是羽田机场，但是看到有几架飞机起飞之后先往南和西绕一个大弯飞到横滨在往北，才想起面前的这片区域应该就是横田空域了。美军的空军基地以及第五航空队司令部就在横田基地，但是横田基地在福生市，也就是东京到三鹰两倍多的距离，看似和东京没什么关系。然而美军划出来的禁飞区，也就是平常说的横田空域北至新泻的长冈、西边将近到松本、南到伊豆、东边边缘也将近到东京都心。要不是羽田机场在东京西南边美军可能把都心也都划进去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://userdisk.webry.biglobe.ne.jp/017/947/59/N000/000/002/141603517328609783178_141114yokota_kuiki1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;横田空域示意图&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民航飞机想要通过横田空域需要事先批准，但是我们都知道每次都要实现批准就约等于不让你做，所以民航公司们也不会费这个心，都选择了绕开横田空域；后果当然是浪费了更多燃料、航路更拥挤了。知乎上说不少日本人是不知道横田空域的，有空问问看。嘛不过空域来说，我国空军占的不比驻日美军少www。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-yokosuka/17-yokoda.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;实时航路图；左下角明显可以看到JAL201为了从上方穿过横田空域在十分钟内拉高了两万英尺，飞行了不到十分钟后就该下降了&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;大栈桥&quot;&gt;大栈桥&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;大さん橋是横滨的一个国际码头。刚刚在坐船的时候就留意到为什么旁边有一块突出来的陆地，上面还有草（和很多人）；到了之后才发现是一个国际码头，还有海关。码头上方相当于一个公园，视野非常开阔；下方是候船区和一个party hall，租一天似乎要二十万来着？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-yokosuka/18-oosan-bridge.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;就是这个hall&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-yokosuka/20-depart.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;刚进来的时候我还在说一个公园要什么海关&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大栈桥这种木条地板加金属边缘的设计的确很好看，也有很多（一对一对的！）年轻人们在这里卿卿我我、黏黏糊糊。我当然不会错过这个大好机会拍拍拍。感谢充电宝，得以让我在一对站着聊天的男女身后站了快十分钟等到没有云把太阳遮住，拍下了他们的剪影。我差点想走过去跟他们说：“不好意思我想拍你们，但是你们的脑门被横梁挡住了，能稍微往旁边站一点然后继续聊天吗？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-yokosuka/19-roman1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;夕阳下的闲聊&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-yokosuka/21-roman2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;想找到一处没什么人的地方也挺难的&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后在旁边的赤レンガ倉庫吃了晚饭。这个仓库给人一种红砖厂的感觉，不过这种建筑是明治昭和年间比较常见的仓库类型，比如京都的旧舞鹤镇守府也有这样的仓库（今天真是跟海军没完了）。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;一些彩蛋&quot;&gt;一些彩蛋&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;顺着京急线从横须贺再往南可以到三浦海岸，是女神异闻录5福利的地方:)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-yokosuka/23-p5.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;往那个方向去的站台&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-yokosuka/24-p5.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;我是不是该给quin打钱了www&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外距离横须贺中央三个站的安针冢是英国人威廉亚当斯的慰灵碑；威廉在长途跋涉、损失了4艘船之后到达了日本，在机缘巧合之下留在了此处并为德川家康做出了不少贡献。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://media.playstation.com/is/image/SCEA/nioh-listing-thumb-01-ps4-us-08dec15?$Icon$&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;就是这个大叔&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 05 Jun 2017 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/06/05/yokohama/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/06/05/yokohama/</guid>
        
        <category>hanging-around</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>走在海边（一）横须贺看船</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;前言&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;说闲着也不是闲着，就是最近事情繁杂想出去走走。西边去过秩父的神社、北边去过琦玉的宜家、东边去过成田的机场（这都是什么目的地），就是南边没怎么去过了。横滨觉得太近，那再往南？横须贺吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来对船是没有什么兴趣的，毕竟跑得慢又是以前的主要交通工具，一股中世纪的气息；但是后来玩了会艦これ和战舰世界，渐渐觉得虽然从屁股角度来说不怎么想看到，但是看看当时把北洋水师打的满地找牙的舰队是什么样子的也不错。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;天気がいいから散歩しましょう&quot;&gt;天気がいいから散歩しましょう&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;记得前一天走在駒込橋的时候才在感慨，找到了任何一条铁轨，就可以去基本上日本的任何一个城市；在东京都内山手转京急本线就可以一直戳到横须贺中央。当然得坐快特，要不然没去到就可以回家了。周末的火车没有工作日那么拥挤，而且我们是在品川上的车，算是始发站，所以一路都有位置坐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明明是出去逛的一天但是一旦闲下来本性就暴露了。一个半小时的车程中基本上都和肥鱼同学在讨论黑体辐射的机制，一度让我产生了“我们是不是正在坐车去开会”的错觉。实际上这个话题贯穿了整个旅程；有个人能欢乐地讨论学术问题也是不错的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;水泥地上的战列舰&quot;&gt;水泥地上的战列舰&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;走过了一段除了对宅男外不算长的路之后，首先看见的是敷岛级战列舰三笠高耸的桅杆，和上面飘扬的大日本帝国海军旗。当时以为为了复原才把以前的海军旗放上去，后来才发现现在海上自卫队还用着。三笠作为旗舰主要参与了对俄罗斯的黄海海战和日本海海战，取得了很好的战绩；不过在日俄战争之后因为“士兵的恶作剧”弹药库爆炸沉没，好不容易修好回到现役却因为海军条约和东日本大地震事实上废舰，最后作为博物馆保存了下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-yokosuka/1-all.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;远观三笠号，显眼的日本海军军旗&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;船虽然够好，但是没有人的指挥是赢不了战争的。日俄战争当时的司令是清朝的“老朋友”东乡平八郎。这位鹿儿岛人受父亲影响热心于海军，在英国留过学；曾作为轻巡的建造监督、军官和舰长参与过各种战役。甲午战争时他作为“浪速”号舰舰长击沉了大清的运兵船“高升”号，致使清军七百余人阵亡。日俄黄海海战和对马海峡海战中大胜俄军，当时发出的电报“本日天気晴朗なれども波高し”（参谋秋山真之拟）和“皇国の興廃この一戦にあり。各員一層奮励努力せよ”也因此出名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-yokosuka/4-status.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;东乡平八郎雕像，旁边是“皇国兴废在此一战”的训令&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-yokosuka/11-letters.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;东乡平八郎书法&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整个战舰虽然在海边，但是底部以及最下面的两层却被水泥封了起来，仅剩下甲板和甲板下的一层。甲板上主要是7.6cm的火炮和30.5cm的主炮。虽说玩战舰世界的时候比较喜欢用的是巡洋舰，既有一定火力又有鱼雷可以一发入魂（雾），但是站在主炮下面的时候还是感觉到了相当的压迫感（嗯回家排一盘妙义先）。甲板下层是中央展览室、长官室和15.2cm副炮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-yokosuka/2-all.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;舰尾，能大致看出来被封在了水泥地里面&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-yokosuka/3-all.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;甲板上的二联主炮&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;船的整体保护状况也算不错，所有的8cm火炮都至少可以上下转动。甲板下有15.2cm副炮的装填示意蜡像，每个炮旁边开一个小洞，用铁链和铁板组成升降机将炮弹从下方拉上来；我估计我想拿起一个15.2的炮弹应该不怎么容易。在别的副炮处还特意挂上了当时士兵休息用的吊床。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-yokosuka/5-bed.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对着吊床发呆的时候听到隔壁有一对夫妇在说“前の時期も大変でしょう”。倒是同意，现在让我在没有空调白天甲板上晒死铁壳子里热死的船上过简直是要命，何况还得搬弹药开炮，耳朵不用要了。但是嘛，如果只比较以前的话，还是我们更大変一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-yokosuka/6-flags.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;信号旗；商船的旗应该要更多，加上各国的旗子&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;船的控制和信号部分都集中在舰桥上，所以也是人最多的地方。以前的舰长就在这里观察舰首方向的情况、通过传声筒（靠吼）接发信息和控制船只的航行。在上面晃的时候还碰到了讲解员，听了好久都不知道为什么舰上会有谈话室（そうだんしつ），直到看了旁边的牌子才知道原来在说舰桥（そうだしつ）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-yokosuka/7-ctrl-room.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;操舵室；不知道那位小朋友有没有听到什么命令呢&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中央展览室主要是一些历史文物展，比如舰首的菊花（嗯？）、天皇写给东乡的奖状、东乡写给部下的奖状之类的。外面的围墙上放着密密麻麻的模型，从小学生到大波御姐一应俱全，就是喜闻乐见的（大家的）老婆了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-yokosuka/8-models.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;照糊了，不过上面右至左为赤城和加贺、下面为武藏、长门和陆奥&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于黄海海战和日本海海战，柜子里还特意展出了当时参战的各个舰模型和大小对比。舰队的最后赫然放着一艘清朝铁甲舰“镇远”。1880年清朝向德国定制两艘当时世界上最先进的铁甲舰并命名为“定远”和“镇远”，号称“远东第一舰”。定镇两舰在交付到达天津后曾出访朝鲜、俄国和日本，引起日本朝野震撼，也加强了对这两艘舰的假想敌训练。当然之后北洋水师原地踏步，日本海军高歌猛进（虽然方向不是太对），这两艘曾经的“第一舰”相继搁浅，定远自毁、镇远投降。日本人拿过去之后只改了个读音；到日俄战争的时候镇远只能作为二等战舰参战了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-yokosuka/9-zhenyuan.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
&lt;em&gt;镇远舰模型，吃水量已经比不上日本其他的战列舰了&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;屁股问题&quot;&gt;屁股问题&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;参观曾经的敌军（而且还是战败国）留下来的战舰总会找到一些有趣而又有点讽刺的东西，比如对岸同胞们的政府送的徽章：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-yokosuka/10-taiwan.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至于么hhhhh，只是个博物馆连陆海空军都齐了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-yokosuka/12-garden.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三笠号的旁边是三笠纪念公园，去到的时候可能算是有祭典，有很多卖吃的地方。图中右方就是美军横须贺基地，与来这里游玩的人们相隔不过几百米。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/in-post/post-yokosuka/13-peace.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;火炮和远处的帆船，最远的岛就是美军基地。一个和平时代才能进行的运动夹在了以前和现在的军事设施之间。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;軍港めぐり&quot;&gt;軍港めぐり&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;除了看旧船之外，在汐入码头还有一趟叫軍港めぐり的船，每天5趟围绕美军基地一圈，船上还有解说。其实运气好的话我觉得能看到美军的航母，不过因为时间和兴趣就没去。从网上的预约页面来看这条航线意外的火爆，周末的预约得到快一个月之后了。这事要是放在国内是不太可能的，不过大概是因为美军驻扎在这，向民众介绍宣传美军也是“军民共建”的内容之一？&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;三笠舰并不算大，参观完吃个午饭再去汐入逛逛才到了3点半，正好回去的路上会经过横滨，就顺便把横滨也去了。（待续）&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 00:00:00 +0900</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2017/06/04/yokosuka/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2017/06/04/yokosuka/</guid>
        
        <category>hanging-around</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
